覺唔覺得香港地好多基督徒都好鐘意論斷/評論人？

法國香港人既基督徒性格真係差到一個點

好多間都係咁樣，得少部份基督徒真係行公義好憐憫。。。。

如Methodist church

世界各地係得呢個地區既基督徒差到咁樣

搞到個個香港人都話唔想信耶穌，是否是一個悲哀？

華人社會都係咁，有版你睇，九品中正制

我真心覺得好大程度係因為香港文化愛取笑別人，有一部份係香港歷史所做成，導致香港文化急功近利，只有做世界仔先有運行，結果連帶信耶穌個班港人都變到急功近利

大部份人唔信耶穌既原因唔係因為基督徒差囉

好撚偽善

其實覺唔覺得香港文化急功近利既性情都嚴重影響到班基督徒愛評論人？ 成日都講成功同搵錢，個個走哂去做保險同銀行呢d搵到錢既行業。

搞到班基督徒都深受呢種香港劣質文化所影響，只有少數教徒能真正行公義好憐憫，得Methodist 同其他少數教會既信徒先真係可以做到咁

乜你真係咁覺得？ 我係睇到好多信左耶穌既港人係趕客多過宣教，成日拎d弱勢人士黎取笑同評論，好白痴，明明個新朋友乜野事都無做到都比佢地評論。

真心我覺得係香港行到耶穌個隻文化只得Methodist 同flow church ，仲有少數教會，係真係建立以relationship、care and love 為導向既文化，新朋友點都唔會受冷落同岐視。

其他教會

Flow church = 係由陳韋安等人一手建立既教會

METHODIST CHURCH= 循道衛理聯合教會，由創辦人John Wesley創立，目的係反抗當日爛透既聖公會。

係，無論啲教徒幾好都好大把人照樣唔會信，當時態度差會趕走某啲人係正常，但唔會係主因

返教會逼你跑數

元朗有間會逼你跑數

法利賽人！

順帶一提，flow church而家係搞緊細胞小組形式既聚會，佢地會盡量讓新朋友係舒服同安全感，我諗點都唔會評論新朋友說話/反應慢。
其他教會真係會咁樣，往往令新朋友好難受離開哂，最慘係呢d情況係香港係佔大多數。

君不見英國 美國係咁樣，得香港先有咁K型既文化，真係好悲哀

我反而不太鐘意d人講，呢期無咩返教會，吾似你wo，你本身吾係咁，呢個係心態問題

天主教會唔會好啲

我個班基督徒朋友
粗口照講 但唔會特別爛口
發夢照發（唔多講）
會定期靈修、開小組、討論聖經、人生、升學、工作、公義
佢哋全部都話就算教會唔收佢哋呢類「基督徒」，但如果真正嘅神、主、上帝，只要佢哋真心相信，係唔會拒絕佢哋嘅

至於教會同信仰根本係兩樣嘢黎，但係香港好多時條界線模糊不清，甚至d教徒捨本逐末，將教會嘅教義當左係信仰嘅意義

結果出現藍絲基督徒、基督徒滿口仁義但婚前扑嘢、對仔女唔好、食煙甚至吸毒或者誤入歧途，就係因為佢地並唔係真正嘅基督徒，佢哋信嘅唔係個信仰。只係因為一種心理上贖罪嘅感覺所以翻教會，呢啲係教徒，唔係信徒。

建議大家起一起底先

天主教仲衰，連relationship都無，根本得individual belief ，完全唔店，變到自欺欺人咁款。

得flow church係做緊relationship and love既信念，Methodist 就因為文化影響，所以都重視行公義好憐憫，同耶穌and 十二門徒勁似樣。

出去社會就知信得Methodist 派別既信徒唔會衰得去邊，上年佢地都開放哂堂會比示威者手足入去，都知循道衛理係一間行公義既派別啦。

你都傻，你就係個d論斷人的香港基督徒？

香港文化

連燈仔咪一樣

香港基督徒

一個只會論斷同評斷人既基督徒唔會同耶穌一樣架，學下循道衛理同流堂班信徒啦

係架，所以咪想講係咪香港急功近利文化影響左基督徒都變到捨己逐末，鐘意評論別人免得蝕底左。

我唔明班藍絲基督徒諗緊乜野，只係想講香港地太多人會講人衰野，比trap人地踩去損人利己，急功近利。

而呢種文化都深切地影響埋香港既基督教。

咁都負評，證明連登都有好多好多呢d取笑弱勢人士既「基督徒」

咩係華人社會？華人即係香港人？又即係大陸人？？？

都唔可以咁講既，我又唔想指名道姓，但係真係好多教會係到趕人走

明明想信都比人趕走哂

刷存在感

香港人本身都好中意評論人架啦
特別係衰嗰方面

Judge人嘅習慣同係唔係基督徒無關

咁就死啦，New York , London個邊d人係無香港人咁鐘意評論人衰野，香港人就成日都係咁，連帶影響埋班基督徒

香港呢一種文化真係要改下，唔係香港必定會走向末落

大家會唔會因為香港d 教徒成日論斷新朋友既外貌同身高而選擇唔番教會？

仲識辦學篤灰

但唔返教會就一定關基督徒事

好多都自我中心、幼稚
返教會圍爐互相取暖所以唔會識檢討自己
佢哋返教會係因為enjoy活喺溫室唔想長大面對社會
信教上天堂唔使俾神毀滅，重有道德高地
佢哋享受嗰種高人一等嘅感覺
論斷人咪又係踩人哋抬自己
結果靈性(指廣義上)冇增長反而助長咗偏執
淨係識擺副懇樣出嚟扮嘢

佢地的傳教方法產生了嚴重反效果

而可幸的是，德蘭修女一個人的正效果的強大，

全港基督徒的傳教反效果加埋再×1000都抵消唔到

記住，人的身體可以因逼迫而屈服，但人的信念從來唔會

其實我一直有個問題....
查實唔信佢個神，係咪落硬地獄?

住緊外國 識個美國退休牧師
傾左幾句 佢好慨嘆話美國有好多bad church
我諗應該到到都有呢d情況

代班教徒答：係

仲有由細返到大往往都會搞小圈子 排斥一堆新朋友。

全香港得少數教會、循道衛理聯合教會同流堂係無呢d野出現。

循道衛理因為創辦人搞循道運動，所以會強調愛同群體，往往新朋友黎到都會好歡迎佢地，唔會話點樣排濟佢地。

你條傻閪up乜尻呀

同意

耶教中女好多都係咁所以嫁唔出
有一個日日夜夜都係facebook打幾百字講人是非

唔好玩啦
有幾多基督徒真係信耶穌吖
大部人新約舊約都未識分啦

陳茂波鄭月娥夠係耶撚啦
你地對基督徒真係太多幻想
呢個身份同人格係完全唔掛勾
一個仆街信咗教都係仆街
一個好人唔信教都係好人

返教會係為咗個仔入名校又多兩分咋

吾你老母